# Introducción

Mitani es un proyecto interdisciplinar de producción de ficciones digitales. Nuestro equipo está integrado por una especialista en literatura y educación, un desarrollador tecnológico y una investigadora en ciencias sociales y humanas. Creamos ficciones digitales - esto es, literatura interactiva creada en y para dispositivos móviles. Apostamos a ofrecer productos culturales dinámicos, formativos y de calidad estética pensados para lectores híbridos, promoviendo la lectura desde formatos audiovisuales interactivos. Estos desarrollos son especialmente útiles para el inicio de la alfabetización y en educación a distancia, pero también son un entretenimiento que introduce la lectura desde una dimensión lúdica.

## Hipolito 

Hipólito, mi perro dragón es la primera ficción digital desarrollada por Mitani. Está inspirada en la historia real de un perro callejero. El argumento propone una trama intertextual que remite a otras obras literarias, promoviendo la lectura más allá de la obra misma. Esta ficción utiliza RenPy, un motor de videojuegos de software libre. La historia progresa a partir de la toma de decisiones, con una estructura similar a la de los libros denominados Elige tu propia aventura. Una serie de posibilidades despliegan al menos cuatro historias con diferentes itinerarios y finales. Las delicadas ilustraciones suman atractivo visual a la narración. Está formulada para niños y niñas de 10 a 14 años.